---
Тип: Задача
Описание: -
Исполнители: 
Проект: ВнедрениеЗнаний
alias: [Методы хранения изображений в OpenCV, Цветовые схемы OpenCV]

Tags: Задача
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

День: 22 # Не трогать!
Месяц: 04 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-04-22

дата_завершения: "2023-нет-нет"

Выполнено: нет
Результат: 
---

# [[Цветовые пространства OpenCV]]

> [!danger] Обязательный чеклист
> - [ ] Получение одной ссылки
> - [ ] Расставить теги 


> [!example]+  Чеклист знания
> - Получение источников и ссылок
> 	- [ ] Получение ссылок на разные источники
> - Конспектирование
> 	- [ ] Достаточное для использования конспектирование
> 	- [ ] Полное конспектирование
> - Создание справок
> 	- [ ] Справки практического применения
> 	- [ ] Список терминов
> 	- [ ] Определение терминов из списка терминов
> 	- [ ] Список связанных тем(если нет внутри текста)
> - Внедрение в базу знаний
> 	- [ ] Создание связей с оригинальной страницей (этой)
> 	- [ ] Разбиение на подтемы
> 	- [ ] Атомизация - (по необходимости) разбиение конспекта по подтемам на страницы
> - [ ] Внедрение в практику
> 

<mark style="background: #FF5582A6;">**Содержание потом вырезается, все содержимое конспекта удаляется и содержание вставляется по шаблону входящего конспекта.**</mark> 

# Содержание 

Цветовое пространство - это то, каким образом уомбинируются составные элементы, чтобы закодировать определенный цвет.

## Глубина кодировки

Самый легкий тип данных, который можно использовать для кодировки - char, который весит 1 байт, но так же можно использовать и другие.

## Grayscale

Черно-белое пространство с оттенками серого между.

## RGB

Состоит из комбинации красного, зеленого и синего. **Обратите внимание,что в OpenCV используется BGR** - то же самое, что и RGB, но красный и синий цвет в матрице изображения поменялись местами.

## HSV и HLS

Разделяют цвет на тон (**hue**), насыщенность (**saturation**) и значение/яркость (**value\luminance**). 

![[Pasted image 20230719114350.png]]

## YCrCb

YCbCr, Y′CbCr, или Y Pb/Cb Pr/Cr, также пишется как Y’CBCR или YCBCR — семейство цветовых пространств, которые используются для передачи цветных изображений в компонентном видео и цифровой фотографии. Y' — компонента яркости, CB и CR являются синей и красной цветоразностными компонентами

## CIE LAB

https://www.hunterlab.com/blog/what-is-cielab-color-space/
[[CIELAB colorspace.mp4]]


## Смотрите также:

- [[Кодировка типа данных изображения - OpenCV]]

> [!question]- Соурслист
> 1. https://docs.opencv.org/4.x/d6/d6d/tutorial_mat_the_basic_image_container.html

> [!quote]- Контекст
> ```dataview
> LIST 
> FROM !outgoing([[]])
> WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
> ```

---
#ВнедрениеЗнаний 
#КомпьютерноеЗрение/opencv 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос